陳奕迅 港台第40屆十大中文金曲 我和你音樂會

明月光 為何又照地堂
寧願在公園躲藏 不想喝湯
任由目光 留在漫畫一角
為何望母親一眼就如罰留堂

孩童只盼望歡樂 大人只知道期望
為何都不大懂得努力體恤對方
大門外有蟋蟀 迴響卻如同幻覺
Shall we talk Shall we talk
就當重新手拖手去上學堂

陪我講 陪我講出我們最後何以生疏
誰怕講 誰會可悲得過孤獨探戈
難得 可以同座 何以 要忌諱赤裸
如果心聲真有療效 誰怕暴露更多 你別怕我

(2) 四季

我記起那年秋天 飛過一隻心酸小孤燕
半枯乾的枝節於窗邊發展
我記起那年的冬天 半矇半矓困於繭裡面
兜轉緣份未看穿

(3) 七百年後

文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水
舊時年月投入垃圾裡 你我一起同居
仍然能送你 兒時玩具
老地方抱著 一起安睡
七百年 隨年歲 記憶老去

仍然有你的忠心愛侶

(4) 富士山下

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
這風褸我給你磨到有襟花
連調了職也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家
原諒我不再送花 傷口應要結疤
花瓣鋪滿心裡墳場才害怕
如若你非我不嫁 彼此終必火化
一生一世等一天需要代價

(5) 任我行

親愛的 等遍所有綠燈 還是讓自己瘋一下要緊
馬路戲院商店天空海闊 任你行

從何時開始忌諱空山無人 從何時開始怕遙望星塵
原來神仙魚橫渡大海會斷魂 聽不到世人愛聽的福音
曾迷途才怕追不上滿街趕路人 無人理睬如何求生

(6) 富士山下

我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

(7) 明年今日

若這一束吊燈傾瀉下來 或者我 已不會存在
即使你不愛 亦不需要分開

若這一刻我竟嚴重痴呆 根本不需要被愛
永遠在床上發夢 餘生都不會再悲哀

人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀
明年今日 別要再失眠 床褥都改變 如果有幸會面
或在同伴新婚的盛宴 惶惑地等待你出現
明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見

(8) 夕陽無限好

夕陽無限好 天色已黃昏
本想去憑愛 去換最燦爛一生
想不到長吻 帶來更永恆傷感

夕陽無限好 卻是近黃昏
高峰的快感 剎那失陷
風花雪月不肯等人 要獻便獻吻

(9) 重口味

其實不必醫學根據
我有的病 我會醫病 我會攞諾貝爾獎(快拍掌)
慣了生病 已會醫病 既中槍(也中獎)

其實講穿只是一句
要你的命 救你的命 秘訣一般 以重傷(救重傷)
你這種命 我這種命 也要聽(我會聽)

愛也是場硬仗 挫折練成大將
今天羽翼半張 你是偶像

每次殺不死你 殺不死你 也醫好你
切記要爭口氣 要爭口氣 你不要死
眼淚裡含有止痛藥
誰亦靠啜泣 啜泣 啜泣 去通眼口耳鼻

每次殺不死你 殺不死你 也醫好你
情願從山埃找到了色香味
吸收 心痛 接受 別離
誰若要勝利 勝利 勝利 勝利 勝利 勝利
最毒的分手也細味

(10) 陀飛輪

然後突然今秋
望望身邊 應該有 已盡有
我的美酒 跑車 相機 金錶 也講究
直到世間 個個也妒忌 仍不怎麼富有
用我尚有 換我沒有 其實已用盡所擁有

曾付出 幾多心跳
來換取一堆堆的發票
人值得 命中減少幾秒 多買一隻錶
秒速 捉得緊了
而皮膚竟偷偷鬆了
為何用到盡了 至知哪樣緊要

銀或金 都不緊要
誰造機芯 一樣了
計劃了 照做了 得到了 時間卻太少

還剩低 幾多心跳
還在數 趕不及了
昂貴是這刻 我覺悟了
在時計裡 看破一生 渺渺

無人理

明年今日 別要再失眠

post歌詞有咩用 唔識唱咩

係

把聲好撚柒差

齋聽歌就不了，但聽抒情係唔錯
所以我較喜歡叱咤既表演
唔係聽緊佢唱歌，而係欣賞緊佢地既表演